【聖誕快樂】施永青：中英聯合聲明如「租約」已成歷史文件

外交部早前指，《中英聯合聲明》已是歷史文件，沒有現實意義。中原集團創辦人施永青於《am730》專欄以「租約」作比喻，指「情況就如一份租期屆滿的租約一樣，已成了一份歷史文件」。

專欄題為＜《中英聯合聲明》還有效嗎？ ＞，施永青表示，一份獲兩國政府授權簽署的文件當然有效，但有效程度要看文件性質與內容，「《中英聯合聲明》雖然叫做聯合聲明，但其中最主要的第一、二、三條，其實都只是各自聲明一齊簽署吧了。而餘下的四至六條，雖是雙方聯合聲明，但不涉及主權與管治問題，只涉及過渡期的具體安排」。

他又說，至1997年7月1日，香港已順利回歸，雙方責任亦因過渡期已完結而全部完成，並以「租約」作例，「情況就如一份租期屆滿的租約一樣，已成了一份歷史文件」。

施永青最後提到，香港某些言論只強調文件已在聯合國備案，卻不談文件具體內容，是避重就輕、以偏概全，「連一些受到法律專業的學者也完全罔顧事實，真有點令人失望」。

咁如果份租約無效，咁係咪應該交返個單位出黎？

既然中英聯合聲明失效
假如英國肯 就可以比bno有居英權

中華人民共和國擁有香港主權，係因為聯合聲明，如果係無效，結果就係中共國無香港主權。如果天朝想keep住香港，就要揸住呢份聲明。
不過契約嘅野，中國人就係唔尊重，打完仗輸左簽嘅，就係"不平等條約"。為左拎香港，又簽契約，但係又唔履行承諾，又話佢係"歷史文件"。

一方面話《中英聯合聲明》失效，
一方面話一國兩制成功落實，
而《中英聯合聲明》又係用嚟承諾一國兩制，
共匪係咪精神分裂？

施聖老人叫中共國搬走未?

九二共識
一中政策已經唔存在啦

聯合聲明邊有寫期滿日?

又一個奶共撚

#4 Master2017 13m

你老母都係歷史

支那邏輯
宣稱有效嘅永遠都只係對自身有利，理鳩同人哋簽過乜吖
合約精神wfc
同阿施生簽買賣合約係唔係就可以唔使畀一個崩就買到樓

南京條約拿拿聲搬去港島先